{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008423",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "율도"
    },
    "text": "栗島 (율도)\n全羅南道新安郡邑泰川里\n面積は0.52㎢で、人口は1999年時点でわずか4人しかいない小さな島です。この島はバムソムとも呼ばれており、形が栗に似ていることから栗島とも呼ばれています。智島の南西側に位置しており、木浦市から北西に32kmの距離にあります。付近には鞍馬島、屏風島、仙島、扶沙島などが存在しています。この島は三国時代には百済の古鹿池県に属し、統一新羅時代には臨海県に属していました。その後、高麗時代には臨海県から臨峙県に移され、朝鮮時代には霊光郡に属していましたが、後に羅州牧に編入されました。1896年には智島郡が新設され、1914年には務安郡に編入されました。1969年には新安郡に編入され、そして1980年12月に地図邑に移されたのです。なお、干潮の時には地図まで歩いて往来することができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "栗島はどこに位置していますか？",
            "answer": "栗島は全羅南道新安郡邑泰川里にあります。"
        },
        {
            "question": "栗島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "栗島の面積は0.52㎢です。"
        },
        {
            "question": "栗島には何人くらいの人が住んでいますか？",
            "answer": "1999年時点で栗島にはわずか4人しか住んでいませんでした。"
        },
        {
            "question": "栗島はどの島の近くに位置していますか？",
            "answer": "栗島は智島の南西側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "栗島までの距離は何キロメートルですか？",
            "answer": "栗島までの距離は木浦市から北西に32kmです。"
        },
        {
            "question": "栗島はどの国の時代にどの県に属していましたか？",
            "answer": "栗島は三国時代には百済の古鹿池県に属し、統一新羅時代には臨海県に属しました。"
        },
        {
            "question": "栗島はどの県に移されましたか？",
            "answer": "栗島は高麗時代に臨海県から臨峙県に移されました。"
        },
        {
            "question": "栗島は何時代に霊光郡に属していましたか？",
            "answer": "栗島は朝鮮時代に霊光郡に属していました。"
        },
        {
            "question": "栗島は何という牧に編入されましたか？",
            "answer": "栗島は羅州牧に編入されました。"
        },
        {
            "question": "栗島は何年に地図邑に移されましたか？",
            "answer": "栗島は1980年12月に地図邑に移されました。"
        },
        {
            "question": "干潮の時には栗島まで何を使って往来することができますか？",
            "answer": "干潮の時には栗島まで歩いて往来することができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 266,
        "QA": 337
    }
}